### Проект Base Repo

Проект **Base Repo** представляет собой пакет для создания и работы с репозиториями на основе сущностей. Этот пакет предоставляет набор интерфейсов для выполнения стандартных операций над сущностями, таких как получение данных, вставка, обновление, удаление и агрегация. Также пакет включает функционал работы с подписками на события внутри репозитория, что позволяет гибко реагировать на изменения данных.

## Установка

Для установки пакета используйте следующую команду:

```bash
go get gitlab.com/onlog-public/base-repo
```

## Использование

### Основные интерфейсы

Пакет `base-repo` предоставляет следующие ключевые интерфейсы:

- **Entity**: Описывает сущность, используемую в репозитории. Это базовый интерфейс, от которого наследуются все сущности. Так же наследует интерфейс `EntityWithSubscription` библиотеки [Repo-Subscribers](https://gitlab.com/onlog-public/repo-subscribers) для работы с подписками на события.
- **Subscription**: Интерфейс для управления подписками на события внутри репозитория, что позволяет реагировать на изменения данных. Реализации:
  * `WithCustomSubscription`: Реализует функционал подписки на события без использования стороннего репозитория.
  * `WithRepositorySubscription`: Реализует подписки на основе репозитория PgRepo, включая регистрацию и отправку событий подписчикам.
- **Getter[T Entity]**: Интерфейс для получения списка сущностей по параметрам GraphQL. Позволяет осуществлять выборку данных на основе заданных условий.
  - `WithGetter`: Реализует функционал выборки сущностей на основе параметров GraphQL.
- **All[T Entity]**: Интерфейс для получения всех доступных сущностей без фильтрации.Реализация:
  - `WithAll`: Реализует функционал получения всех сущностей в системе.
- **Aggregator**: Интерфейс для получения агрегированных данных по сущностям, таких как суммы, средние значения и другие статистические данные. Реализация:
  - `WithAggregator`: Реализует функционал агрегации сущностей.
- **Insert**: Интерфейс для вставки новых сущностей в базу данных.Реализация:
  - `WithUpdate`: Реализует функционал обновления сущностей на основе параметров GraphQL.
- **Update**: Интерфейс для обновления существующих сущностей. Реализация:
  - `WithDelete`: Реализует функционал удаления сущностей по параметрам GraphQL.
- **Delete**: Интерфейс для удаления сущностей из базы данных. Реализация:
  - `WithGetByID`: Реализует функционал получения сущностей по их ID.


### Фабрика репозиториев

Для работы библиотека использует PgRepo, на основе которой создаются Generic классы для наследования (включения). Для упрощения создания PgRepo используется функция  `MakeRepo`, которая реализует фабрику репозиториев на основе типизированной сущности. Эта функция принимает объект GraphQL и подключения к мастер-базе и, опционально, к слейв-базе данных.

```go
func MakeRepo[T Entity](
    graphQlObject *graphql.Object,
    masterConnection *sqlx.DB,
    slaveConnection ...*sqlx.DB,
) (master PgRepositoryInterface, slave PgRepositoryInterface)
```
- **T**: Дженерик, представляющий тип сущности, с которой будет работать репозиторий. Тип T должен реализовывать интерфейс Entity, что гарантирует наличие необходимых методов для работы с базой данных и GraphQL.
- **graphQlObject**: Объект GraphQL, представляющий сущность T. Используется для автоматической генерации запросов и мутаций.
- **masterConnection**: Подключение к основной базе данных.
- **slaveConnection**: Подключение к реплике базы данных (опционально). Если не указано, будет использовано подключение к основной базе данных.

### Пример использования

#### Создание репозитория

Ниже представлен пример создания репозитория для работы с сущностями типа `Contractor`. Репозиторий реализует интерфейсы для выполнения основных операций с данными, таких как вставка, обновление, удаление и получение.

```go
import (
    "gitlab.com/onlog-public/base-repo"
    "gitlab.com/onlog/backend/contractors/src/entities"
    "gitlab.com/onlog-public/pgconn"
)

// Repository реализует репозиторий, содержащий библиотечные методы
type Repository struct {
    *WithAggregator             // Репозиторий получение агрегированных данных
    *WithGetter[TEntity]        // Репозиторий получение списка сущностей
    *WithAll[TEntity]           // Репозиторий получение всех сущностей
    *WithGetByID[TEntity]       // Репозиторий получение сущности по ID
    *WithRepositorySubscription // Репозиторий подписки на события
    *WithInsert                 // Репозиторий вставки новой сущности
    *WithUpdate                 // Репозиторий обновления существующей сущности
    *WithDelete                 // Репозиторий удаления сущности
}

// MyCustomGetter пример пользовательского метода в репозитории
func (r *Repository) MyCustomGetter(ctx context.Context, someParameter string) ([]entities.Contractor, error) {
  // Ваша логика для кастомного метода
  // ...
  return nil, nil
}

// newRepository создает и возвращает экземпляр репозитория для работы с сущностями Contractor.
func newRepository(
    client *pgconn.Connection,
    slaveClient *pgconn.Connection,
) ContractorRepositoryInterface {
	// Создание мастер и слейв репозиториев 
    master, slave := base_repo.MakeRepo[entities.Contractor](ContractorGraphQlObject, client.DB, slaveClient.DB)
    
	// Создание репозитория
    return &Repository{
        WithGetter:                 base_repo.NewGetter[entities.Contractor](slave), // Создание репозитория получения списка сущностей
        WithAll:                    base_repo.NewAll[entities.Contractor](slave), // Создание репозитория получения всех сущностей
        WithGetByID:                base_repo.NewGetByID[entities.Contractor](slave), // Создание репозитория получения сущности по ID
        WithAggregator:             base_repo.NewAggregator(slave), // Создание репозитория получения агрегированных данных
        WithInsert:                 base_repo.NewInsert(master), // Создание репозитория вставки новой сущности
        WithUpdate:                 base_repo.NewUpdate(master), // Создание репозитория обновления существующей сущности
        WithDelete:                 base_repo.NewDelete(master), // Создание репозитория удаления сущности
        WithRepositorySubscription: base_repo.NewRepositorySubscription(master), // Создание репозитория подписки на события
    }
}
```
